<resources>
    <string name="app_name">Mafia</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="shahrvand">شهروند</string>
    <string name="mafia_desc">مافیای ساده: در فاز شب به همراه گادفادر بیدار می‌شود و یک نفر را برای کشته شدن انتخاب می‌کند. اولین گروهی که در فاز شب بیدار می‌شوند مافیاست که با این کار از هویت یکدیگر آشنا می‌شوند و اقلیت آگاه بازی را می‌سازند.</string>
    <string name="goftaher_desc">گادفادر (پدرخوانده یا دن): رئیس مافیا محسوب می‌شود که در فاز شب با مافیاهای ساده بیدار می‌شود ولی می‌تواند خود را مافیای ساده نشان دهد. (یعنی زمانی که کدخدا در شب اول اعلام می‌کند “گادفادر اگر مایل است، خودش را اشاره کند” می‌تواند عکس العملی نداشته باشد) ضمناً گادفادر در فاز شب پس از مافیا جداگانه نیز بیدار می‌شود و می‌تواند نظر قبلی خود را نیز تغییر دهد، به هر حال انتخاب آخر با اوست.</string>
    <string name="faheshe_desc">ناتاشا:  شخصیت منفی بازی که در فاز شب، با ندای خدا (پس از دکتر) بیدار می‌شود و یک نفر را انتخاب می‌کند که در روز بعد لال باشد. ناتاشا نقش مافیایی دارد و باید سعی کند که مافیا را کمک کند ولی از هویت همکارانش خبر ندارد. اگر کشیش درست عمل نکند شهروند منتخب در روز بعد حق صحبت کردن و رأی دادن ندارد.</string>
    <string name="doctor_desc">در فاز شب، با ندای خدا  بیدار می‌شود و یک نفر را انتخاب می‌کند که از خطر ترور توسط هر یکی از نقش‌ها نجات یابد.</string>
    <string name="keshish_desc">کشیش (پدر روحانی):  در فاز شب با ندای خدا، پس از ناتاشا بیدار می‌شود و یک نفر را که حدس می‌زند لال شده باشد را انتخاب می‌کند که لال نباش</string>
    <string name="karagah_desc">کارآگاه(رییس پلیس):  در فاز شب، با ندای خدا بعد از کشیش بیدار می‌شود و یک نفر را که حدس می‌زند مافیا باشد را انتخاب می‌کند که از هویتش آگاه شود. اگر فرد مورد نظر، گادفادر یا ناتاشا باشد خدا به کاراگاه جواب منفی می‌دهد، به عبارت بهتر خدا فقط مافیاهای ساده را لو می‌دهد. در واقع کارآگاه با اشاره دست و بدون حرف زدن می‌پرسد ” این شخص مافیاست؟” و خدا نیز با سر جواب بلی یا خیر به وی نشان می‌دهد.</string>
    <string name="sniper_desc">اسنایپر (پلیس بد):  در فاز شب، با ندای خدا بعد از کاراگاه بیدار می‌شود و یک نفر را که حدس می‌زند مافیا باشد را انتخاب می‌کند که کشته شود.</string>
        <string name="saghi_desc">ساقی: یکی از شهروندان است که در شب او هم با اعلام خدا چشم هایش را باز می‌کند (بلافاصله بعد از مافیا) و یکی را نشان می‌دهد. هر کس را که او نشان بدهد نقشش فقط در همان شب از بین می‌رود و به نقش پایه ای مافیا یا شهروند تبدیل می‌شود.

او نیز از هویت افراد آگاه نیست پس باید مراقب باشد نقش شهروندان را خنثی نکند. فردی که توسط ساقی انتخاب شده است در شب به فرمان خدا بیدار می‌شود اما به علت مستی توانایی انجام وظیفه ندارد. به این معنی که اگر وی کارآگاه باشد در هر صورت جواب منفی خواهد شنید و اگر سایر نقش‌ها باشد توانایی و امتیازات ویژه خود را از دست خواهد داد و هر چند که به شخصی اشاره کند برای وی اتفاق مورد نظر رخ نخواهد داد.

خدا باید توجه داشته باشد که به این علت که یکی از نقش‌ها توانایی خود را از دست داده نباید از بیدار کردن وی اجتناب کند زیرا با این عمل ساقی از هویت وی با خبر خواهد شد.</string>
        <string name="framason_desc">فراماسون:یکی از شخصیت‌های شهروندی است که در فاز شب با ندای خدا بیدار می‌شود و می‌تواند یکی از بازیکنان که احتمال می‌دهد شهروند باشد را انتخاب کند و با او لینک کند. خدا به بازیکن انتخاب شده توسط فراماسون به گونه‌ای که کسی متوجه نشود دست می‌زند، آن بازیکن چشم را باز می‌کند و ۲ نفر یکدیگر را شناسایی می‌کنند. منظور از این حرکت شناسایی شهروندان به صورت مخفیانه می‌باشد. در شب‌های بعد به همین ترتیب ۲ نفر می‌توانند چشم‌ها را باز کنند و با نفر سوم لینک کنند و ۳ نفر یکدیگر را بشناسند.

در این بین سه نکته وجود دارد:

۱- در هنگام لینک کردن در فاز شب، افراد تنها می‌توانند یکدیگر را به عنوان عضوی از شهروندان شناسایی کنند و حق فاش کردن هویت اصلی خود را ندارند.

۲- در صورتی که فراماسون یا فراماسون‌ها اشتباها با یک مافیا لینک کنند همه فراماسون‌ها کشته می‌شوند. در حالی که آن مافیا زنده می‌ماند. در این صورت در روز بعد خدا تمام نفرات حذف شده از بازی (کشته شدگان توسط اسنایپر، مافیا، و فراماسونها) را نام می‌برد و فقط اعلام می‌کند که شهر مرگ فراماسونی داشته است و این که چه کسانی فراماسونی کشته شده‌اند را اعلام نمی‌کند .

۳- اگر فراماسون اصلی به هر نحوی کشته یا حذف شود، در شب‌های بعد سایر کسانی که با فراماسون لینک کرده بودند حق چشم باز کردن یا قدرت لینک کردن با نفر دیگر را ندارند.</string>

    <string name="jasos_desc">جاسوس: یکی از نقشهای تیم مافیا که میتواند هر شب به درخواست خود یا ۲ نفر از دوستان را استعلام کند یا به خواست خود ۲ نفر از شهروندان را بکشد، لازم به ذکر است که تیر جاسوس برای شهروندان کاری می باشد و نمی تواند نقشدارهای بازی را به قتل برساند در ضمن بعد از ۶ استعلام جاسوس تبدیل به مافیا ساده میشود و در طیّ این ۳ شب استعلامه منفی می گیرد.در کل ۶ استعلام یا ۲ تیر و ۴ استعلام</string>
    <string name="dozd_desc">دزد: : دزد یکی از نقشهای خنثی بازیست که به صورت معمول به تیم مافیا کمک می کند در صورتی که در سرشماری روز جزو شهروندان محاسبه میشود. میتواند نقشهای بازی را جا به جا کند و باعث پیچیدهتر شدن بازی شود و بر جذابیت بازی بیفزاید. در فاز شب بازی ۲ اسم به مجری بازی میدهد و نقش نفر اول را میدزدد و بر نفر دوم اجرا می کند. لازم به ذکر است که دزد نمی تواند اسم کاراگاه را ببرد و در این صورت
به وسیلهٔ کاراگاه دستگیر میشود</string>
    <string name="terorist_desc">تروریست (قاتل ) :: یکی از اعضای مافیاست که هرگاه رای به کشته شدنش داده شود یکی از شهروندان را به انتخاب خود با خودش به آن دنیا می برد! فرض بر این است که او به خودش بمب بسته است </string>
    <string name="robinTan_desc">رویین تن: : یکی از شهروندان است و کسی که در فاز شب قابل کشته شدن نیست. فقط مافیا باید در فاز روز سعی کنند با آوردن رای ها به سمت او ، او را بکشند </string>
    <string name="kalantar_desc">رئیس پلیس ( کلانتر:(
یکی از شهروندان است که این قدرت را دارد تا هرشب خدا یکی از اعضای مافیا را به او معرفی کند نقش او با کاراگاه فرق می کند او یک نفر را سوال نمی کند بلکه خدا یکی از مافیا را به او معرفی می کند اما قدرت کشتن او را ندارد

</string>
    <string name="afsongar_desc">افسونگر
یکی از اعضای تیم مافیاست که هر شب یک اسم و یک کلمه به گاد می گوید و اگر اسمی که او به گاد داده از کلمه ای که او به گاد داده استفاده کند از بازی خارج می شود گاد بازی در اتفاقات شب اعلام میکند که فلان کلمه توسط افسونگر ممنوع شده اما نمیگوید که چه کسی نباید آن کلمه را بگوید. و فقط شخصی که افسونگر اسمش را داده اگر از آن کلمه استفاده کند از بازی حذف می شود اما چون بازیکنان نمی دانند که افسونگر نام چه کسی را داده همه از گفتن آن کلمه می ترسند. اگر ساقی افسونگر را مست کند نمی تواند از نقشش استفاده کند و اگر دزد نقش او را بدزدد اسم دومی که دزد داده به جای اسمی که افسونگر می دهد استفاده می شود اما کلمه را خود افسونگر تعین می کند.
</string>
    <string name="start">شروع</string>
    <string name="learn">آموزش</string>
    <string name="character">شخصیت</string>
    <string name="game">بازی</string>

</resources>
